# История изменений

Для некоторых объектов у нас ведется история изменений. Данный пакет создан для стандартизации процесса логирования истории.

## Проблемы текущего подхода

Текущий подход имеет ряд недостатков: 

- У него нет стандартного интерфейса: есть множества классов истории, где-то мы сами создаем модель истории, где-то для этого есть специальные методы.
- Нет возможности залогировать какую-либо информацию: по сути мы можем записать только тип действия, например, "изменился адрес", но возможности залогировать предыдущий адрес нет.
Таким образом, лог истории практически бесполезен.
- Для каждого бизнес объекта есть своя модель истории. Это приводит к тому, что мы должны знать какая модель истории за какой объект отвечает. 
Это ненужные знания. Так же это приводит к параллельной иерархии классов.

## Трейт для работы с историей `HistoryTrait`

Для работы с историей был создан трейт `HistoryTrait`. Трейт должен вешаться на класс бизнес-модели. 

### Клиентские методы

Трейт имеет всего один клиентский метод: `addHistoryRecord($action, $data = null, $comment = null)`:  
`$action` - тип записи истории   
`$data` - информация для логирования. Принимается любой тип, который будет переведен к массиву с помощью ArrayHelper::toArray и сериализован в JSON формат  
`$comment` - комментарий  

Таким образом, чтоб добавить запись истории к модели необходимо выполнить примерно такой код:

`$printer->addHistoryRecord('change_location', $oldLocation);`

### Служебные методы

Так же трейт имеет 2 служебных `protected` метода, которые могут быть переопределены в классе бизнес модели:

- `getHistoryTable()` - возвращает таблицу истории для данного бизнес-объекта. По умолчанию он берет название таблицы бизнес-объекта и добавляет к нему постфикс `_history`.
- `getHistoryOwnerIdField()` - возвращает поле в таблице истории, в которое записывается id бизнес-модели. По умолчанию берет название таблицы бизнес-модели и добавляет постфикс `_id`.
Следует отметить что этого метода по сути не должно быть. Проблема в том, что в разных таблицах историй это поле имеет разное название. По хорошему, у них должно быть одно название, 
и необходимость в этом методе отпадет.

## Проблемы интеграции

При внедрения данного трейта в бизнес-класс следует учесть 2 момента:

1. В соответствующую таблицу истории необходимо добавить поле data. Сейчас я просмотрел все таблицы и понял что логируемая информация иногда пишется в поле `comment`. 
Туда же пишутся и простые текстовые комментарии. Даже в одной таблице получается ситуация, когда в одном поле у нас получаются данные разного типа и разного назначения. Это не правильно. Должно существовать 2 поля: 
`comment` для текстового комментария и `data` для логирования информации.

2. Некоторые таблицы истории имеют дополнительные поля (пока это только `store_pricer_history`). Трейт не позволяет каким-либо образом их заполнять, 
но здесь следует пересмотреть необходимость этих полей: так как они не используются в каких-либо вычислениях, агрегациях и пр, их спокойно можно переноситься в поле `data`,
добившись, таким образом, однообразия таблиц истории.

## Дальнейшее развитие

Данный трейт подразумавеает ручной вызов в местах бизнес-логики. Автоматом он ничего не делает.

Если необходимо автоматическое логирование изменений - следует создать отдельное поведение, с обработкой событий сохранения.

Если будет необходимы сложные настраиваемые логи - следует создать соответствующую службу, настраиваемую через DI.

Если нам будет необходимо сложное логгирование с детальным анализом - лучше использовать в качестве хранилища NoSQL решение (MongoDB, Cassandra).